【白貓Project侵權案】任天堂將賠償金額提高至49.5億日元

コロプラは2月12日、同社のスマートフォン用ゲーム「白猫プロジェクト」を巡り、任天堂よりゲームの差止めと44億円の損害賠償を求められていた訴訟で、請求金額が49億5000万円に引き上げられたと発表した。

変更理由は「訴訟の提起後の時間経過」。20年12月21日付で任天堂から提出があったという。49億5000万円のほかに遅延損害金を求めている。

提訴は17年12月22日に行われ、翌年1月のコロプラの発表によると16年9月に任天堂から特許権侵害について指摘があり、その後話し合いを続けてきたが折り合わなかったとのこと。コロプラは公式サイトで「特許侵害の事実は一切ないものと確信」「訴訟がたとえどのような結果になっても仕様変更等を通じて、サービスを継続してまいります」とコメントしている。

原本輸咗要賠44億+將遊戲下架，拖咗3年而家加多5.5億，再拖落去唔知要賠幾多
唔係諗住打得贏任天堂legal department掛

手遊《白貓Project》涉侵權 任天堂提告求償44億

近年來訴訟連連的日本遊戲主機廠商任天堂，昨（１０）日又再度增加一筆訴訟案。不過這次是由任天堂主動提告，挨告的對象是另一款知名日系手機遊戲《白貓Project》，任天堂提告要求44億日圓賠償並將遊戲下架。

《白貓Project》是日本廠商COLOPL的知名手機遊戲，在Android以及iOS雙平台皆有支援，並且有代理商台灣碩網（So-net）推出正體中文版。《白貓Project》是主打奇幻風格的角色扮演類遊戲，於台港澳以及日本都吸引了大量的玩家。操作方面，在《白貓Project》中沒有固定按鍵，角色的移動、戰鬥等指令，皆可由手機的觸控螢幕，進行類似搖桿的操作方式。

不過，數年前即在掌上遊戲機中使用觸控螢幕虛擬搖桿的任天堂，認為《白貓Project》侵犯了任天堂多項專利。任天堂表示，該遊戲在觸控螢幕上的虛擬搖桿操作模式，侵犯了至少5項任天堂的專利，因此在與《白貓Project》開發廠商COLOPL協商一年多卻沒有取得雙方共識之後，任天堂正式向法院提起訴訟。起訴內容為44億日圓的賠償，以及要求《白貓Project》下架停止營運。

官司進展不樂觀？《白貓Project》宣布改變遊戲操作方式

2018 年一月份，任天堂針對由 COLOPL 所開發的《白貓Project》提告，認為遊戲內的操作方式至少侵犯了任天堂五項專利，在協商未果後正式提起訴訟，要求高達 44 億日圓 (約 12.2 億新台幣) 的賠償，並要求遊戲下架。經過兩年的官司纏訟後，《白貓Project》在明 (19) 日的版本更新中宣布將改變遊戲內的操作方式，而這樣的讓步也不禁讓人猜想是否在官司上已經由任天堂取得了進展。
相關新聞：手遊《白貓Project》涉侵權 任天堂提告求償44億

原先《白貓Project》在遊戲中採用虛擬搖桿的操作模式，讓玩家只要點擊螢幕就能操作角色，技能施放則是長按畫面並往指定方向滑開，正是這樣的方式讓任天堂認為侵犯了他們的專利。而今 (18) 日《白貓Project》官方表示，在最新的版本更新過後，「滑開手指發動」的技能將全面被廢除，以按壓技能鍵的方式取而代之，而各種技能的變動能夠到官方網站上找到相關資訊。

而任天堂之所以會認為《白貓Project》侵權是因為在《白貓Project》中滑開手指發動技能的操作方式正巧與任天堂其中一項專利中所描述的內容一致，因此任天堂便認定《白貓Project》侵權，並對此提告。

這樣的讓步也被有些人解讀成 COLOPL 在官司的進展上並不順利，不過官方還是在 twitter 上做出保證：「雖然雙方仍在進行官司纏訟，但《白貓Project》將做出各種應對讓玩家能持續享受遊戲，同時也絕對不會讓這次事件影響《白貓Project》的營運。」

連登仔：只有大陸才會抄襲

故事上正式完咗白貓就唔存在營唔營運問題